<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>làn đường</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là một phần của đường xe chạy được chia theo chiều dọc của đường, có bề rộng đủ cho xe chạy an toàn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>khổ giới hạn của đường bộ</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là khoảng trống có kích thước giới hạn về chiều cao, chiều rộng của đường, cầu, bến phà, hầm đường bộ để các xe kể cả hàng hóa xếp trên xe đi qua được an toàn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> phải <if3>giảm tốc độ thấp hơn tốc độ tối đa cho phép</if3> đến mức không nguy hiểm <qt>trong các trường hợp nào dưới đây</qt>?</question>
		<answer>Khi cho xe chạy sau vượt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong trường hợp đặc biệt, <tv>xe quá tải trọng, quá khổ giới hạn của đường bộ</tv>, <tv>xe bánh xích</tv> <if1>có thể lưu hành trên đường</if1> nhưng <qt>phải xin phép cơ quan nào</qt>?</question>
		<answer>Cơ quan quản lý giao thông có thẩm quyền.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Thời gian làm việc trong một ngày</ano> của <tp>người lái xe</tp> <qt>được quy định là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>Không quá 10 giờ và không được lái xe liên tục quá 4 giờ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Xe vệ sinh môi trường</tv>, <tv>ôtô chở phế thải, vật liệu rời</tv> khi <if1>hoạt động vận tải</if1> <l>trong đô thị</l> phải <qt>thực hiện những quy định gì</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Phải được che phủ kín để không để rơi, vãi trên đường phố; trường hợp để rơi, vãi thì người vận tải phải chịu trách nhiệm thu dọn ngay. Chỉ được hoạt động vận tải trong thời gian phù hợp trong ngày.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi <ano>sơ cứu ban đầu cho người bị tai nạn giao thông</ano> đường bộ không còn hô hấp, <tp>người lái xe</tp> và người <if3>có mặt tại hiện trường</if3> vụ tai nạn <qt>phải thực hiện các công việc gì</qt>?</question>
		<answer>Đặt nạn nhân nằm ngửa, khai thông đường thở của nạn nhân. Thực hiện các biện pháp hô hấp nhân tạo; thực hiện các biện pháp xoa bóp tim.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển <tv>ôtô</tv> qua <if4>đoạn đường ngập nước</if4>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Về số một (1), giữ đều ga và giữ vững tay lái để ôtô vượt qua đoạn đường ngập nước.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển <tv>ôtô</tv> tới <if1>gần xe chạy ngược chiều vào ban đêm</if1>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Chuyển từ đèn chiếu xa sang đèn chiếu gần; không nhìn thẳng vào đèn của xe chạy ngược chiều mà nhìn chếch sang phía phải theo chiều chuyển động của xe mình.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển xe <tv>ôtô</tv> <if4>trên đường trơn</if4> <qt>cần chú ý những điểm gì</qt>?</question>
		<answer>Giữ vững tay lái cho xe đi đúng vệt bánh xe đi trước, sử dụng số thấp đi chậm, giữ đều ga, không lấy nhiều lái, không đánh lái ngoặt và phanh gấp.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển <tv>ôtô</tv> gặp <if4>mưa to hoặc sương mù</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt>?</question>
		<answer>Bật đèn chiếu gần và đèn vàng, điều khiển gạt nước, điều khiển <tv>ôtô</tv> đi với tốc độ chậm để có thể quan sát được. Tìm chỗ an toàn dừng xe, bật đèn dừng khẩn cấp báo hiệu cho các xe khác biết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>"<tp>Người tham gia giao thông đường bộ</tp>" gồm <qt>những đối tượng nào</qt>?</question>
		<answer>Người điều khiển, người sử dụng phương tiện tham gia giao thông đường bộ. Người điều khiển, dẫn dắt súc vật; người đi bộ trên đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong <ano>hoạt động vận tải đường bộ</ano>, <qt>các hành vi nào</qt> sau đây <qt>bị nghiêm cấm</qt>?</question>
		<answer>Vận chuyển hàng cấm lưu thông. Vận chuyển trái phép hoặc không thực hiện đầy đủ các quy định về vận chuyển hàng nguy hiểm, động vật hoang dã.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong <ano>hoạt động vận tải khách</ano>, những <qt>hành vi nào</qt> ghi ở dưới đây <qt>bị cấm</qt>?</question>
		<answer>Đe dọa, xúc phạm, tranh giành, lôi kéo hành khách; bắt ép hành khách sử dụng dịch vụ ngoài ý muốn. Chuyển tải, xuống khách hoặc các hành vi khác nhằm trốn tránh phát hiện xe chở quá tải, quá số người quy định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>công trình đường bộ</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Đường bộ, nơi dừng xe, đỗ xe trên đường bộ, đèn tín hiệu, biển báo hiệu, vạch kẻ đường, cọc tiêu. Rào chắn, đảo giao thông, dải phân cách, cột cây số, tường, kè, hệ thống thoát nước, trạm kiểm tra trọng tải xe, trạm thu phí và các công trình, thiết bị phụ trợ khác.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>phần đường xe chạy</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là phần của đường bộ được sử dụng cho các phương tiện giao thông qua lại.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi <if3>lái xe trên đường vắng mà cảm thấy buồn ngủ</if3>, <tp>người lái xe</tp> nên chọn <ano>cách xử lý</ano> <qt>như thế nào cho phù hợp</qt>?</question>
		<answer>Dừng xe và nghỉ cho đến khi hết buồn ngủ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường cao tốc</l>, <tp>người lái xe</tp> <qt>xử lý như thế nào</qt> khi vượt quá lối ra của đường định rẽ?</question>
		<answer>Tiếp tục chạy đến lối ra tiếp theo.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi phát hiện hành vi giả khai báo mất hoặc tẩy xóa, làm sai lệch các thông tin trên giấy phép lái xe; sử dụng giấy phép lái xe hoặc đổi hồ sơ lái xe giả; có hành vi cố tình gian dối để được đổi, cấp mới, cấp lại giấy phép lái xe, ngoài việc bị cơ quan quản lý thu hồi bằng lái và hồ sơ gốc còn phải chịu trách nhiệm trước pháp luật, <tp>người lái xe</tp> <qt>không được cấp bằng trong thời gian bao lâu</qt>?</question>
		<answer>5 năm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái ôtô</tp> <qt>xử lý như thế nào</qt> khi cho xe môtô phía sau vượt?</question>
		<answer>Lái xe vào lề đường bên phải và giảm tốc độ để xe phía sau vượt qua.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi <if4>ôtô đi ngược chiều đến rất gần, ôtô phía sau cùng chiều cố tình vượt</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>xử lý như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Giảm tốc độ và lái xe sát vào lề đường bên phải.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi <tv>ôtô</tv> bị <if1>hỏng tại vị trí giao nhau giữa đường bộ và đường sắt</if1>, <tp>người lái xe</tp> <qt>xử lý như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Nhanh chóng đưa ôtô ra khỏi đường sắt hoặc tìm cách báo hiệu để đoàn tàu dừng lại.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> phải <if3>giảm tốc độ thấp hơn tốc độ tối đa cho phép</if3> đến mức không nguy hiểm <qt>trong các trường hợp nào</qt> dưới đây?</question>
		<answer>Có biển báo nguy hiểm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi xảy ra tai nạn giao thông</if4>, có người bị thương nghiêm trọng, <tp>người lái xe</tp> và người <if3>có mặt tại hiện trường vụ tai nạn</if3> <qt>phải thực hiện các công việc gì</qt>?</question>
		<answer>Thông báo vụ tai nạn đến cơ quan thi hành pháp luật. Thực hiện sơ cứu ban đầu trong trường hợp khẩn cấp.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển tăng số</if4>, người lái <tv>ôtô</tv> <qt>cần chú ý những điểm gì</qt>?</question>
		<answer>Không được nhìn xuống buồng lái, cần phải tăng thứ tự từ thấp đến cao, phối hợp các động tác phải nhịp nhàng, chính xác.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe giảm số</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>cần chú ý những điểm gì</qt>?</question>
		<answer>Không được nhìn xuống buồng lái, cần phải giảm thứ tự từ cao đến thấp, phối hợp các động tác phải nhịp nhàng, chính xác, vù ga phải phù hợp với tốc độ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Để <a>giảm tốc độ</a> khi <tv>ôtô</tv> <a>đi xuống đường dốc dài</a>, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Nhả bàn đạp ga, về số thấp, đạp phanh chân với mức độ phù hợp để giảm tốc độ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi lái xe <tv>ôtô</tv> trên <if4>mặt đường có nhiều "ổ gà"</if4>, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>thực hiện thao tác như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Giảm tốc độ, về số thấp và giữ đều ga.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Dải phân cách trên đường bộ</ano> <qt>có những loại nào</qt>?</question>
		<answer>Loại cố định. Loại di động.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>đường bộ</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>? Đường bộ gồm:</question>
		<answer>Đường, cầu đường bộ. Hầm đường bộ, bến phà đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người <if3>đủ 16 tuổi</if3> <qt>được điều khiển các loại xe nào dưới đây</qt>?</question>
		<answer>Xe gắn máy có dung tích từ 50 cm3 trở xuống.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Việc <ano>sát hạch cấp giấy phép lái xe</ano> <tv>ôtô</tv> <qt>phải thực hiện ở đâu và như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Tại các trung tâm sát hạch lái xe có đủ điều kiện và phải bảo đảm công khai, minh bạch.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người có <dl>giấy phép lái xe hạng FC</dl> <qt>được điều khiển các loại xe nào</qt>?</question>
		<answer>Các loại xe được quy định tại giấy phép lái xe hạng C có kéo rơ moóc, ôtô đầu kéo kéo sơ-mi rơ-moóc và được điều khiển các loại xe quy định cho giấy phép lái xe hạng B1, B2, C và FB2.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người có <dl>giấy phép lái xe hạng FE</dl> <qt>được điều khiển các loại xe nào</qt>?</question>
		<answer>Các loại xe được quy định tại giấy phép lái xe hạng E có kéo rơ-moóc và được điều khiển các loại xe: ôtô chở khách nối toa và các loại xe quy định cho giấy phép lái xe hạng B1, B2, C, D, FB2, FD.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe cơ giới</if4>, <tp>người lái xe</tp> phải <if3>bật đèn tín hiệu báo rẽ</if3> <qt>trong trường hợp nào sau đây</qt>?</question>
		<answer>Trước khi thay đổi làn đường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các <qt>trường hợp nào</qt> sau đây, <tp>người lái xe</tp> <if3>không được vượt xe khác</if3>?</question>
		<answer>Xe bị vượt bất ngờ tăng tốc độ.Phát hiện có xe đi ngược chiều.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường một chiều</l>, <if4>trước khi đến vạch người đi bộ qua đường có một xe tải đang dừng trước làn đường bên phải</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt> nếu xe của mình <if1>đang đi trên làn đường bên trái</if1>?</question>
		<answer>Quan sát, giảm tốc độ hoặc dừng lại vì có thể có người đi bộ qua đường, sau đó đi tiếp.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường cao tốc</l>, trừ khi nhập làn và tách làn, với điều kiện mặt đường khô ráo, <tv>xe cơ giới</tv> đang chạy với tốc độ trên 100 km/h đến 120 km/h, <tp>người lái xe</tp> phải duy trì <qt>khoảng cách an toàn với xe đang chạy phía trước tối thiểu là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>90 m</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>hàng nguy hiểm</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là hàng hóa có chứa các chất nguy hiểm, khi chở trên đường có khả năng nguy hại tới tính mạng, sức khoẻ con gười, môi trường, an toàn và an ninh quốc gia.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi xảy ra tai nạn giao thông</if4>, <tp>người lái xe</tp> và người <if3>có mặt tại hiện trường vụ tai nạn</if3> <qt>phải thực hiện các công việc gì</qt> dưới dây?</question>
		<answer>Đặt các biển cảnh báo hoặc vật báo hiệu ở phía trước và phía sau hiện trường xảy ra tai nạn để cảnh báo; kiểm tra khả năng xảy ra hỏa hoạn do nhiên liệu bị rò rỉ. Bảo vệ hiện trường vụ tai nạn và cấp cứu người bị thương.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe vượt qua rãnh lớn cắt ngang mặt đường</if4>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Gài số một (1) và từ từ cho hai bánh xe trước xuống rãnh, tăng ga cho hai bánh xe trước vượt lên khỏi rãnh, tiếp tục để bánh xe sau từ từ xuống rãnh rồi tăng dần ga cho xe ôtô lên khỏi rãnh.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe qua đường sắt</if4>, <tp>người lái xe</tp> cần phải <qt>thực hiện các thao tác nào</qt> dưới đây?</question>
		<answer>Dừng xe tạm thời khi có chuông báo hoặc thanh chắn đã hạ xuống.	Kéo phanh tay nếu đường dốc hoặc phải chờ lâu; về số thấp, tăng ga nhẹ để tránh động cơ chết máy.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển xe <tv>ôtô</tv> tự đổ, <tp>người lái xe</tp> <qt>cần chú ý những điểm nào</qt>?</question>
		<answer>Khi chạy trên đường xấu, nhiều ổ gà nên chạy chậm để thùng xe không bị lắc mạnh, không gây hiện tượng lệch "<ano>ben"; khi chạy vào đường vòng cần giảm tốc độ, không lấy lái gấp và không phanh gấp. Khi đổ hàng phải chọn vị trí có nền đường cứng và phẳng, dừng hẳn xe, kéo chặt tay phanh; sau đó mới điều khiển cơ cấu nâng "ben" để đổ hàng, đổ xong hàng mới hạ thùng xuống.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người điều khiển <tv>ôtô</tv>, <tv>máy kéo</tv>, <tv>xe máy chuyên dùng</tv> trên đường mà trong máu hoặc hơi thở có <ac>nồng độ cồn</ac> <qt>vượt quá bao nhiêu thì bị cấm</qt>?</question>
		<answer>Người điều khiển xe ôtô, máy kéo, xe máy chuyên dùng trên đường mà trong máu hoặc hơi thở có nồng độ cồn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người điều khiển xe <tv>môtô</tv>, <tv>xe gắn máy</tv> trên đường mà trong máu có <ac>nồng độ cồn</ac> <qt>vượt quá bao nhiêu thì bị cấm</qt>?</question>
		<answer>Nồng độ cồn vượt quá 50 miligam/100 mililít máu.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if3>Khi gặp một đoàn xe, một đoàn xe tang hay gặp một đoàn người có tổ chức theo đội ngũ</if3>, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>xử lý như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Không được cắt ngang qua đoàn người, đoàn xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người đủ <qt>bao nhiêu tuổi trở lên</qt> thì được điều khiển xe <tv>ôtô tải</tv>, <tv>máy kéo</tv> có <if1>trọng tải từ 3,5 tấn trở lên</if1>; <tv>xe hạng B2 kéo rơ-moóc</tv> (FB2)?</question>
		<answer>21 tuổi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người đủ <qt>bao nhiêu tuổi trở lên</qt> thì được điều khiển <tv>xe <tv>môtô hai bánh</tv></tv>, <tv>xe <tv>môtô ba bánh</tv></tv> có <if1>dung tích xi-lanh từ 50 cm3 trở lên</if1> và các loại xe có kết cấu tương tự; <tv>ôtô tải</tv>, <tv>máy kéo</tv> có <if1>trọng tải dưới 3,5 tấn</if1>; xe <tv>ôtô</tv> chở người đến 9 chỗ ngồi?</question>
		<answer>18 tuổi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại ngã ba</l> hoặc <l>ngã tư</l> <if4>không có đảo an toàn</if4>, <tp>người lái xe</tp> phải nhường đường <qt>như thế nào là đúng</qt> trong các trường hợp dưới đây?</question>
		<answer>Nhường đường cho người đi bộ đang đi trên phần đường dành cho người đi bộ sang đường. Nhường đường cho xe đi trên đường ưu tiên, đường chính từ bất kỳ hướng nào tới, nhường đường cho xe ưu tiên, nhường đường cho xe đi từ bên phải đến.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người lái <tv>ôtô</tv> chở người <if1>trên 30 chỗ ngồi</if1> (hạng E), lái <tv>xe hạng D kéo rơ-moóc</tv> (FD) phải đủ <qt>bao nhiêu tuổi trở lên</qt>?</question>
		<answer>27 tuổi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Tuổi tối đa của người lái <tv>ôtô</tv> chở người <if1>trên 30 chỗ</if1> (hạng E) <qt>là bao nhiêu tuổi</qt>?</question>
		<answer>55 tuổi đối với nam và 50 tuổi đối với nữ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> chở người <if1>từ 10 đến 30 chỗ</if1> (hạng D), lái <tv>xe hạng C kéo rơ-moóc</tv> (FC) phải đủ <qt>bao nhiêu tuổi trở lên</qt>?</question>
		<answer>24 tuổi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường cao tốc</l>, trừ khi nhập làn và tách làn, với điều kiện mặt đường khô ráo, <tv>xe cơ giới</tv> đang chạy với tốc độ trên 80 km/h đến 100 km/h, <tp>người lái xe</tp> phải duy trì <qt>khoảng cách an toàn với xe đang chạy phía trước tối thiểu là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>70 m.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm <ano>xe quá tải trọng</ano> của đường bộ <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là xe có tổng trọng lượng vượt quá khả năng chịu tải của cầu hoặc có tải trọng trục xe vượt quá khả năng chịu tải của đường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người <if3>có văn hóa</if3> giao thông</tp> khi điều khiển <tv>xe cơ giới</tv> tham gia giao thông đường bộ <qt>phải đảm bảo các điều kiện gì</qt>?</question>
		<answer>Có giấy phép lái xe phù hợp với loại xe được phép điều khiển; xe cơ giới đảm bảo các quy định về chất lượng, an toàn kỹ thuật và bảo vệ môi trường. Có giấy chứng nhận bảo hiểm trách nhiệm dân sự của chủ xe cơ giới còn hiệu lực; nộp phí sử dụng đường bộ theo quy định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe trên đường vòng</if4> <tp>người lái xe</tp> cần <qt>phải làm gì</qt>?</question>
		<answer>Quan sát cẩn thận các chướng ngại vật và báo hiệu bằng còi, đèn; giảm tốc độ tới mức cần thiết, về số thấp và thực hiện quay vòng với tốc độ phù hợp với bán kính đường vòng.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển xe <tv>ôtô</tv> <a>rẽ phải ở chỗ đường giao nhau</a>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Cách chỗ rẽ khoảng 30 m có tín hiệu rẽ phải; quan sát an toàn phía sau; điều khiển xe bám sát vào phía phải đường; giảm tốc độ và quan sát an toàn phía bên phải để điều khiển xe qua chỗ đường giao nhau.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển xe <tv>ôtô</tv> <a>rẽ trái ở chỗ đường giao nhau</a>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Cách chỗ rẽ khoảng 30 m giảm tốc độ, có tín hiệu rẽ trái xin đổi làn đường; quan sát an toàn xung quanh đặc biệt là bên trái; đổi sang làn đường bên trái; cho xe chạy chậm tới phía trong của tâm đường giao nhau mới rẽ trái để điều khiển xe qua chỗ đường giao nhau.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi <if1>đèn pha của xe ngược chiều gây chói mắt</if1>, làm <if3>giảm khả năng quan sát trên đường</if3>, <tp>người lái xe</tp> <qt>xử lý như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Giảm tốc độ, nếu cần thiết có thể dừng lại.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>đỗ xe</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt> quy tắc giao thông?</question>
		<answer>Là trạng thái đứng yên của phương tiện giao thông không giới hạn thời gian.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Các hành vi nào</qt> ghi ở dưới đây <qt>bị nghiêm cấm</qt>?</question>
		<answer>Phá hoại đường, cầu, hầm, bến phà đường bộ, phá hoại đèn tín hiệu, cọc tiêu, biển báo hiệu, gương cầu, dải phân cách. Phá hoại hệ thống thoát nước và các công trình, thiết bị khác thuộc kết cấu hạ tầng giao thông đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hành vi <if3>đưa</if3> <tv>xe cơ giới</tv>, <tv>xe máy chuyên dùng</tv> <if1>không bảo đảm tiêu chuẩn an toàn kỹ thuật và bảo vệ môi trường</if1> <if3>tham gia giao thông đường bộ</if3> <qt>có bị nghiêm cấm hay không</qt>?</question>
		<answer>bị nghiêm cấm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Những người <if3>có mặt tại nơi xảy ra vụ tai nạn giao thông</if3> <qt>có trách nhiệm gì</qt>?</question>
		<answer>Bảo vê hiện trường, giúp đỡ, cứu chữa kịp thời người bị nạn, bảo vệ tài sản của người bị nạn. Báo tin ngay cho cơ quan công an, y tế hoặc ủy ban nhân dân nơi gần nhất; cung cấp thông tin xác thực về vụ tai nạn theo yêu cầu của cơ quan có thẩm quyền.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người <if3>phát hiện</if3> <if4>công trình đường bộ bị hư hỏng hoặc bị xâm hại, hành lang an toàn đường bộ bị lấn chiếm</if4> phải <qt>có trách nhiệm gì</qt>?</question>
		<answer>Kịp thời báo cho ủy ban nhân dân, cơ quan quản lý đường bộ hoặc cơ quan công an nơi gần nhất để xử lý. Trường hợp cần thiết phải có biện pháp báo hiệu ngay cho <tp>người tham gia giao thông</tp> biết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe chạy trên đường</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>phải mang theo các loại giấy tờ gì</qt>?</question>
		<answer>Giấy phép lái xe phù hợp với loại xe đó, đăng ký xe, giấy chứng nhận kiểm định kỹ thuật và bảo vệ môi trường, giấy chứng nhận bảo hiểm trách nhiệm dân sự của chủ xe cơ giới và giấy phép vận chuyển (nếu loại xe đó cần phải có).</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi tập lái xe ôtô</if4>, người và <tv>xe tập lái</tv> <qt>phải đảm bảo các điều kiện gì</qt>?</question>
		<answer>Người tập lái xe phải thực hành lái xe trên xe tập lái và có giáo viên bảo trợ tay lái. Xe tập lái phải có giấy chứng nhận kiểm định an toàn kỹ thuật và bảo vệ môi trường còn hiệu lực, có đủ hệ thống phanh phụ còn hiệu lực, thùng xe phải có mui che mưa, nắng và có ghế chắc chắn cho học sinh ngồi, tên cơ sở đào tạo được kẻ trên xe theo quy định; có giấy phép xe tập lái do cơ quan có thẩm quyền cấp còn hiệu lực; nộp phí sử dụng đường bộ theo quy định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người có <dl>giấy phép lái xe hạng B2</dl> <qt>được điều khiển loại xe nào</qt>?</question>
		<answer>Xe ôtô chở người đến 9 chỗ ngồi; xe ôtô tải; máy kéo có trọng tải dưới 3,5 tấn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người có <dl>giấy phép lái xe hạng C</dl> <qt>được điều khiển loại xe nào</qt>?</question>
		<answer>Xe ôtô chở người đến 9 chỗ ngồi; xe ôtô tải; máy kéo có trọng tải trên 3,5 tấn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> phải <if3>giảm tốc độ đến mức không gây nguy hiểm</if3> (có thể dừng lại một cách an toàn) <qt>trong trường hợp nào</qt>?</question>
		<answer>Khi có biển báo hiệu hạn chế tốc độ hoặc có chướng ngại vật; khi tầm nhìn bị hạn chế; khi qua nơi đường giao nhau, nơi đường bộ giao nhau với đường sắt, đường vòng, đoạn đường gồ ghề, trơn trượt, cát bụi. Khi qua cầu, cống hẹp; khi lên gần đỉnh dốc, khi xuống dốc, khi qua trường học, nơi tập trung đống người, nơi đông dân, có nhà cửa gần đường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường cao tốc</l>, trừ khi nhập làn và tách làn, với điều kiện mặt đường khô ráo, <tv>xe cơ giới</tv> đang chạy với tốc độ trên 60 km/h đến 80 km/h, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>duy trì khoảng cách an toàn với xe dang chạy phía trước tối thiểu là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>50 m.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các hành vi dưới dây, <tp>người lái xe</tp> <tv>ôtô</tv> <if3>có văn hóa giao thông</if3> <qt>phải ứng xử như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Chấp hành quy định về tốc độ, đèn tín hiệu, biển báo hiệu, vạch kẻ đường khi lái xe; dừng, đỗ xe đúng nơi quy định. Chấp hành hiệu lệnh, chỉ dẫn của người điều khiển giao thông; nhường đường cho người đi bộ, người già, trẻ em, người khuyết tật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển <tv>ôtô</tv> <a>lên dốc cao</a>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Về số thấp từ chân dốc, điều chỉnh ga cho xe từ từ lên dốc; đến gần đỉnh dốc phải đi chậm, đi sát về phía bên phải đường, có tín hiệu (còi, đèn) để báo cho người lái xe đi ngược chiều biết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển <tv>ôtô</tv> <a>xuống dốc đứng</a>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt> dưới dây?</question>
		<answer>Về số thấp, nhả bàn đạp ga ở mức độ phù hợp, kết hợp với phanh chân để khống chế tốc độ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi xuống dốc</if4>, <if3>muốn dừng xe</if3>, <tp>người lái xe</tp> <qt>cần thực hiện thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Có tín hiệu rẽ phải, điều khiển xe sát vào lề đường bên phải; đạp phanh sớm và mạnh hơn lúc dừng xe trên đường bằng để xe đi với tốc độ chậm đến mức dễ dàng dừng lại được; về số 1, đạp nửa ly hợp cho xe đến chỗ dừng; khi xe đã dừng, về số không (0), đạp phanh chân vè kéo tay phanh.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các trường hợp dưới đây, để <if3>đảm bảo an toàn giao thông</if3> <tp>người lái xe</tp> <qt>điều khiển xe như thế nào</qt> khi tầm nhìn bị hạn chế bởi sương mù?</question>
		<answer>Giảm tốc độ, chạy cách xa xe trước với khoảng cách an toàn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>dừng xe</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt> quy tắc giao thông?</question>
		<answer>Dừng xe là trạng thái đứng yên tạm thời của phương tiện giao thông trong một khoảng thời gian cần thiết đủ để cho người lên, xuống phương tiện, xếp dỡ hàng hóa hoặc thực hiện công việc khác.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Xe <tv>ôtô</tv> <a>kéo xe khác</a> <qt>thế nào là đúng quy tắc giao thông</qt>?</question>
		<answer>Được kéo theo một xe ôtô hoặc xe máy chuyên dùng khác khi xe này không tự chạy được và phải đảm bảo an toàn; xe được kéo phải có người điều khiển và hệ thống lái của xe đó phải còn hiệu lực. Việc nối xe kéo với xe được kéo phải bảo đảm chắc chắn, an toàn; trường hợp hệ thống hãm của xe được kéo không còn hiệu lực thì xe kéo nhau phải nối bằng thanh nối cứng.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người ngồi</tp> trên xe <tv>môtô 2 bánh</tv>, xe <tv>môtô 3 bánh</tv>, <tv>xe gắn máy</tv> <qt>phải đội mũ bảo hiểm có cài quai đúng quy cách khi nào</qt>?</question>
		<answer>Khi tham gia giao thông đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người điều khiển xe <tv>môtô hai bánh</tv>, <tv>xe gắn máy</tv> được phép <a>chở tối đa 2 người</a> <qt>trong Những trường hợp nào</qt>?</question>
		<answer>Chở người bệnh đi cấp cứu; trẻ em dưới 14 tuổi. Áp giải người có hành vi vi phạm pháp luật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người điều khiển xe <tv>môtô hai bánh</tv>, xe <tv>môtô ba bánh</tv>, <tv>xe gắn máy</tv> <qt>không được thực hiện những hành vi nào</qt> dưới đây?</question>
		<answer>Đi xe dàn hàng ngang. Đi xe vào phần đường dành cho người đi bộ và phương tiện khác; sử dụng ô, điện thoại di động, thiết bị âm thanh (trừ thiết bị trợ thính).</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người điều khiển, người ngồi trên <tv>xe đạp máy</tv> <qt>phải đội mũ bảo hiểm có cài quai đúng quy cách khi nào</qt>?</question>
		<answer>Khi tham gia giao thông đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Cơ quan nào</qt> quy định <ano>các đoạn đường cấm đi</ano>, <ano>đường đi một chiều</ano>, <ano>nơi cấm dừng, cấm đỗ, cấm quay đầu xe, lắp đặt báo hiệu đường bộ</ano> thuộc địa phương quản lý?</question>
		<answer>Ủy ban nhân dân cấp tỉnh.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người điều khiển phương tiện</tp> và những <tp>người liên quan trực tiếp đến vụ tai nạn</tp> <qt>có trách nhiệm gì</qt>?</question>
		<answer>Dừng ngay phương tiện; giữ nguyên hiện trường; cấp cứu người bị nạn và phải có mặt khi cơ quan có thẩm quyền yêu cầu; cung cấp thông tin xác thực về vụ tai nạn cho cơ quan có thẩm quyền. Ở lại nơi xảy ra tai nạn cho đến khi người của cơ quan công an đến, trừ trường hợp người điều khiển phương tiện cũng bị thương phải đưa đi cấp cứu hoặc phải đưa người bị nạn đi cấp cứu hoặc vì lý do bị đe dọa đến tính mạng, nhưng phải đến trình báo ngay với cơ quan công an nơi gần nhất.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường cao tốc</l>, trừ khi nhập làn và tách làn, với điều kiện mặt đường khô ráo, <tv>xe cơ giới</tv> đang chạy với tôc độ đến 60 km/h, <tp>người lái xe</tp> phải duy trì <qt>khoảng cách an toàn với xe đang chạy phía trước tối thiểu là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>30 m.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Việc <a>vận chuyển hàng hóa</a> bằng xe <tv>ôtô</tv> <qt>phải chấp hành các quy định nào ghi ở dưới đây</qt>?</question>
		<answer>Hàng vận chuyển trên xe phải được xếp đặt gọn gàng và phải được chằng buộc chắc chắn. Khi vận chuyển hàng rời phải che đậy không để rơi vãi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người kinh doanh vận tải hàng hóa</tp> <qt>có các quyền gì</qt> theo quy định được ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Yêu cầu người thuê vận tải cung cấp thông tin cần thiết về hàng hóa để ghi vào giấy vận chuyển và có quyền kiểm tra tính xác thực của các thông tin đó. Yêu cầu người thuê vận tải thanh toán đủ cước, phí vận tải và chi phí phát sinh; yêu cầu người thuê vận tải bồi thường thiệt hại do vi phạm hợp đồng; yêu cầu giám định hàng hóa khi cần thiết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các hành vi dưới đây, <tp>người lái xe</tp> <tv>ôtô</tv> <if3>có văn hóa giao thông</if3> <qt>phải ứng xử như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Điều khiển xe đi bên phải theo chiều đi của mình; đi đúng phần đường, làn đường quy định; dừng, đỗ xe đúng nơi quy định. Đã uống rượu bia thì không lái xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi khởi hành <tv>ôtô</tv> <if1>trên đường bằng</if1>, <tp>người lái xe</tp> cần <qt>thực hiện các thao tác nào</qt> theo trình tự dưới dây?</question>
		<answer>Kiểm tra an toàn xung quanh xe ôtô; đạp ly hợp hết hành trình; vào số 1; nhả hết phanh tay, báo hiệu bằng còi, đèn trước khi xuất phát; tăng ga đủ để xuất phát; nhả từ từ đến 1/2 hành trình bàn đạp ly hợp và giữ trong khoảng 3 giãy, sau đó vừa tăng ga vừa nhả hết ly hợp để cho xe ôtô chuyển động.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi quay đầu xe</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>cần phải quan sát và thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Quan sát biển báo hiệu để biết nơi được phép quay đầu; quan sát kỹ địa hình nơi chọn để quay đầu; lựa chọn quỹ đạo quay đầu xe cho thích hợp; quay đầu xe với tốc độ nhỏ nhất; thường xuyên báo tín hiệu để người, các phương tiện xung quanh được biết; nếu quay đầu xe ở nơi nguy hiểm thì đưa đầu xe về phía nguy hiểm đưa đuôi xe vê phía an toàn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi tránh nhau trên đường hẹp</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>cần phải chú ý những điểm nào</qt>?</question>
		<answer>Không nên đi cố vào đường hẹp; xe đi ở phía sườn núi nên dừng lại trước để nhường đường; khi dừng xe nhường đường phải đỗ ngay ngắn. Trong khi tránh nhau không nên đổi số; khi tránh nhau ban đêm, phải tắt đèn pha bật đèn cốt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển <tv>ôtô</tv> số tự động, <tp>người lái xe</tp> <if3>sử dụng chân</if3> <qt>như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Không sử dụng chân trái. Chân phải dùng để điều khiển bàn đạp phanh và bàn đạp ga.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>người điều khiển giao thông</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là người được giao nhiệm vụ hướng dẫn giao thông tại nơi thi công, nơi ùn tắc giao thông, ở bến phà, tại cầu đường bộ đi chung với đường sắt. Là cảnh sát giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt> <if3>khi điều khiển xe ra khỏi đường cao tốc</if3>?</question>
		<answer>Phải thực hiện chuyển dần sang làn đường phía bên phải, nếu có làn đường giảm tốc thì cho xe chạy trên làn đường đó trước khi rời khỏi đường cao tốc.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường cao tốc</l>, <tp>người lái xe</tp> phải <if3>dừng xe, đỗ xe</if3> <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Chỉ được dừng xe, đỗ xe ở nơi quy định, trường hợp buộc phải dừng xe, đỗ xe không đúng nơi quy định thì người lái xe phải đưa xe ra khỏi phần đường xe chạy, nếu không thể được thì phải báo hiệu để người lái xe khác biết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Những trường hợp nào</qt> ghi ở dưới đây <if3>không được đi vào đường cao tốc</if3> trừ người, phương tiện, thiết bị phục vụ cho việc quản lý, bảo trì đường cao tốc?</question>
		<answer>Người đi bộ, xe thô sơ, xe gắn máy, xe môtô và xe máy chuyên dùng có tốc độ thiết kế nhỏ hơn 70 km/h.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người điều khiển phương tiện</tp> tham gia giao thông <l>trong hầm đường bộ</l> ngoài việc phải tuân thủ các quy tắc giao thông còn <qt>phải thực hiện những quy định nào</qt> dưới đây?</question>
		<answer>Xe cơ giới, xe máy chuyên dùng phải bật đèn; xe thô sơ phải bật đèn hoặc có vật phát sáng báo hiệu; chỉ được dừng xe, đỗ xe ở nơi quy định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Xe <if1>quá tải trọng</if1>, <if1>quá khổ giới hạn tham gia giao thông</if1> <qt>cần tuân thủ quy định nào</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Phải được cơ quan quản lý đường bộ có thẩm quyền cấp phép và phải thực hiện các biện pháp bắt buộc để bảo vệ đường bộ, bảo đảm an toàn giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Việc <a>nối kéo với xe được kéo</a> trong trường hợp <if1>hệ thống hãm của xe được kéo không còn hiệu lực</if1> thì <qt>phải dùng cách nào</qt>?</question>
		<answer>Dùng thanh nối cứng.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Xe kéo rơ-moóc</tv> khi tham gia giao thông <qt>phải tuân thủ điều kiện nào</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Phải có tổng trọng lượng lớn hơn tổng trọng lượng của rơ-moóc hoặc phải có hệ thống hãm có hiệu lực cho rơ-moóc.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>ngoài khu vực đông dân cư</l>, <qt>loại xe nào</qt> tham gia giao thông với <sp>tốc độ</sp> tối đa cho phép là <v>80 km/h</v>?</question>
		<answer>Ôtô chở người đến 30 chỗ ngồi (trừ ôtô buýt), ôtô tải có trọng tải dưới 3.500 kg.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Hành khách</tp> <qt>có các quyền gì</qt> khi đi trên <tv>xe vận tải hành khách</tv>?</question>
		<answer>Được vận chuyển theo đúng hợp đồng vận tải, cam kết của người kinh doanh về chất lượng vận tải; được miễn cước hành lý với trọng lượng không quá 20 kg và với kích thước phù hợp với thiết kế của xe; được từ chối chuyến đi trước khi phương tiện khởi hành và được trả lại tiền vé theo quy định của Bộ Giao thông vận tải.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hành khách <qt>có các quyền gì</qt> khi đi trên <tv>xe vận tải hành khách</tv>?</question>
		<answer>Mua vé và trả cước, phí vận tải hành lý mang theo quá mức quy định; có mặt tại nơi xuất phát đúng thời gian thỏa thuận; chấp hành quy định về vận chuyển; thực hiện đúng hướng dẫn của lái xe, nhân viên phục vụ trên xe về các quy định bảo đảm trật tự, an toàn giao thông. Không mang theo hành lý, hàng hóa mà pháp luật cấm lưu thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong đô thị, <tp>người lái</tp> <tv>xe buýt</tv>, xe <tv>taxi khách</tv>, xe <tv>taxi tải</tv>, <tv>xe chở hàng</tv> phải <qt>thực hiện những quy định gì</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Người lái xe buýt phải chạy đúng tuyến, đúng lịch trình và dừng đỗ đúng nơi quy định; người lái xe chở hàng phải hoạt động đúng tuyến, phạm vi và thời gian quy định đối với từng loại xe. Người lái xe taxi khách, xe taxi tải đón, trả khách, hàng hóa theo thỏa thuận giữa hành khách, chủ hàng và người lái xe nhưng phải chấp hành các quy định về đảm bảo an toàn giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các hành vi dưới đây, <tp>người lái xe</tp> <tv>môtô</tv> <if3>có văn hóa giao thông</if3> <qt>phải ứng xử như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Điều khiển xe đi bên phải theo chiều đi của mình. Đi đúng phần đường, làn đường quy định; đội mũ bảo hiểm đúng quy cách.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi vào số để tiến hoặc lùi xe</if4> <tv>ôtô</tv> <if1>có số tự động</if1>, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>thực hiện các thao tác nào</qt> để <if3>đảm bảo an toàn</if3>?</question>
		<answer>Đạp bàn đạp phanh chân hết hành trình, vào số và kiểm tra lại xem có bị nhầm số không rồi mới cho xe lăn bánh.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi nhả phanh tay</if4>, <tp>người lái xe</tp> cần phải <qt>thực hiện các thao tác nào</qt>?</question>
		<answer>Dùng lực tay phải bóp khóa hãm đẩy cần phanh tay về phía trước hết hành trình; nếu khóa hãm bị kẹt cứng phải kéo cần phanh tay về phía sau đồng thời bóp khóa hãm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>công dụng hệ thống phanh</ano> của <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Dùng để giảm tốc độ, dừng chuyển động của ôtô và giữ cho ôtô đứng yên trên dốc.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>phương tiện giao thông thô sơ đường bộ</ano>" <qt>được hiểu thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Gồm xe đạp (kể cả xe đạp máy), xe xích lô, xe lăn dùng cho người khuyết tật, xe súc vật kéo và các loại xe tương tự.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi qua phà, qua cầu phao</if4> <tp>người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt> để <if3>bảo đảm an toàn</if3>?</question>
		<answer>Đến bến phà, cầu phao các loại xe phải xếp hàng trật tự, đúng nơi quy định, không làm cản trở giao thông; xuống phà, đang ở trên phà và khi lên bến, mọi người phải xuống xe, trừ người điều khiển xe cơ giới, người bệnh, người già yếu và người khuyết tật. Xe cơ giới phải xuống phà trước, xe thô sơ, người đi bộ xuống phà sau; khi lên bến, người đi bộ lên trước, các phương tiện giao thông lên sau theo hướng dẫn của người điều khiển giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường giao nhau</l> <if4>có báo hiệu đi theo vòng xuyến</if4>, <tp>người điều khiển phương tiện</tp> phải <if3>nhường đường</if3> <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Phải nhường đường cho xe đi bên trái.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Nơi đường giao nhau</l>, <tp>người lái xe</tp> đang đi <if3>trên đường không ưu tiên phải nhường đường</if3> <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Nhường đường cho xe đi trên đường ưu tiên hoặc đường chính từ bất kỳ hướng nào tới.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường giao nhau</l> <if4>không có báo hiệu đi theo vòng xuyến</if4>, <tp>người điều khiển phương tiện</tp> phải nhường đường <qt>như thế nào là đúng</qt> quy tắc giao thông?</question>
		<answer>Phải nhường đường cho xe đi đến từ bên phải.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đoạn đường bộ giao nhau cùng mức với đường sắt</l>, <l>cầu đường bộ đi chung với đường sắt</l> thì <qt>loại phương tiện nào được quyền ưu tiên đi trước</qt>?</question>
		<answer>Phương tiện giao thông đường sắt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường bộ giao nhau cùng mức với đường sắt</l> chỉ có <tl>đèn tín hiệu</tl> hoặc <tl>chuông báo hiệu</tl>, khi <tl>đèn tín hiệu màu đỏ</tl> đã <if2>bật sáng</if2> hoặc <if2>có tiếng chuông báo hiệu</if2>, <tp>người tham gia giao thông</tp> phải <if3>dừng lại ngay</if3> và <qt>giữ khoảng cách tối thiểu bao nhiêu mét tính từ ray gần nhất</qt>?</question>
		<answer>5 m</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt> <if3>khi điều khiển xe vào đường cao tốc</if3>?</question>
		<answer>Phải có tín hiệu xin vào và phải nhường đường cho xe đang chạy trên đường; khi thấy an toàn mới cho xe nhập vào dòng xe ở làn đường sát mép ngoài. Nếu có làn đường tăng tốc thì phải cho xe chạy trên làn đường đó trước khi vào làn đường của đường cao tốc.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>ngoài khu vực đông dân cư</l>, <qt>loại xe nào</qt> tham gia giao thông với <sp>tốc độ</sp> tối đa cho phép là <v>70 km/h</v>?</question>
		<answer>Ôtô chở người trên 30 chỗ ngồi (trừ ôtô buýt), ôtô tải có trọng tải từ 3.500 kg trở lên.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người <if3>kinh doanh vận tải hành khách</if3> <qt>có những nghĩa vụ nào theo quy định</qt>?</question>
		<answer>Thực hiện đúng, đầy đủ các cam kết về chất lượng dịch vụ vận tải, các nội dung ghi trong hợp đồng vận tải; mua bảo hiểm cho hành khách; phí bảo hiểm được tính vào giá vé khách hàng. Giao vé, chứng từ thu cước, phí vận tải cho hành khách; bồi thường thiệt hại do người làm công, người đại diện gây ra do thực hiện yêu cầu của người kinh doanh vận tải trái quy định của Luật Giao thông đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người <if3>kinh doanh vận tải hành khách</if3> <qt>có những quyền hạn nào theo quy định</qt>?</question>
		<answer>Thu cước, phí vận tải. Từ chối vận chuyển trước khi phương tiện rời bến, rời vị trí đón, trả khách theo hợp đồng vận chuyển nhưng người đã có vé hoặc người trong danh sách hợp đồng có hành vi gây rối trật tự công cộng, gây cản trở cồng việc kinh doanh vận tải, ảnh hưởng đến sức khỏe, tài sản của người khác, gian lận vé hoặc hành khách đang bị dịch bệnh nguy hiểm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Xe <if1>vận chuyển hàng nguy hiểm</if1> <qt>phải chấp hành những quy định nào</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Phải có giấy phép do cơ quan có thẩm quyền cấp, xe vận chuyển hàng nguy hiểm không được dừng, đỗ nơi đông người, những nơi dễ xảy ra nguy hiểm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các hành vi dưới đây, <tp>người lái xe</tp> <tv>môtô</tv> <if3>có văn hóa giao thông</if3> <qt>phải ứng xử như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Chấp hành quy định về tốc độ, đèn tín hiệu, biển báo hiệu, vạch kẻ đường khi lái xe.
			Chấp hành hiệu lệnh, chỉ dẫn của người điều khiển giao thông; nhường đường cho người đi bộ, người già, trẻ em, người khuyết tật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>công dụng ly hợp</ano> của <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Dùng để truyền hoặc ngắt truyền động từ động cơ đến hộp số của ôtô trong những trường hợp cần thiết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>công dụng hộp số</ano> của <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Truyền và thay đổi mô-men xoắn từ động cơ đến bánh xe chủ động, cắt truyền động từ động cơ đến bánh xe chủ động, đảm bảo cho ôtô chuyển động lùi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>công dụng hệ thống lái</ano> của <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Dùng để thay đổi hướng chuyển động hoặc giữ cho ôtô chuyển động ổn định theo hướng xác định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>phương tiện giao thông cơ giới đường bộ</ano>" <qt>được hiểu thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Gồm ôtô; máy kéo; rơ-moóc hoặc sơ-mi rơ-moóc được kéo bởi ôtô, máy kéo; xe môtô hai bánh; xe môtô ba bánh, xe gắn máy (kể cả xe máy điện) và các loại xe tương tự.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người điều khiển phương tiện</tp> khi <if3>muốn dừng hoặc đỗ xe trên đường bộ</if3> phải <qt>thực hiện như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Có tín hiệu báo cho người điều khiển phương tiện khác biết. Cho xe dừng, đỗ ở nơi đã xây dựng các điểm dừng, đỗ xe; nơi có lề đường rộng hoặc khu đất ở bên ngoài phần đường xe chạy; trường hợp lề đường hẹp hoặc không có lề đường thì phải cho xe dừng, đỗ sát mép đường phía bên phải theo chiều đi của mình.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi dừng xe, đỗ xe tại nơi được phép trên đường phố</if4>, <tp>người điều khiển phương tiện</tp> <qt>phải tuân theo những quy định nào</qt> ghi dưới dây?</question>
		<answer>Phải cho xe dừng, đỗ sát theo lề đường, hè phố phía bên phải theo chiều đi của mình; bánh xe gần nhất không được cách xa lề đường, hè phố quá 0,25 mét và không gây cản trở, nguy hiểm cho giao thông. Trường hợp đường phố hẹp, phải dừng xe, đỗ xe ở vị trí cách xe ôtô đang đỗ bên kia đường tối thiểu 20 mét.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi xếp hàng hóa vượt phía trước và phía sau của xe</if4> <tv>ôtô</tv> <if1>chở hàng tham gia giao thông</if1>, ban ngày và ban đêm phải có cờ, đèn báo hiệu <qt>như thế nào là đúng</qt> quy tắc giao thông?</question>
		<answer>Ban ngày phải có cờ báo hiệu màu đỏ, ban đêm hoặc khi trời tối phải có đèn đỏ báo hiệu.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Xe vận tải hàng</tv> <if1>có thùng cố định</if1>, bảo đảm an toàn giao thông <a>được phép chở người</a> <qt>trong Những trường hợp nào</qt>?</question>
		<answer>Chở người đi làm nhiệm vụ phòng, chống thiên tai hoặc thực hiện nhiệm vụ khẩn cấp; chở cán bộ chiến sĩ của lực lượng vũ trang nhân dân đi làm nhiệm vụ; chở người bị nạn đi cấp cứu. Chở công nhân duy tu, bảo dưỡng đường bộ; chở người đi học thực hành lái xe trên xe tập lái; chở người diễu hành theo đoàn; giải toả người ra khỏi khu vực nguy hiểm hoặc trong trường hợp khẩn cấp theo quy định của pháp luật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Những <qt>loại xe nào</qt> <if4>khi đi làm nhiệm vụ khẩn cấp</if4> <if1>có tín hiệu còi, cờ, đèn</if1> theo quy định <a>không bị hạn chế tốc độ, có thể đi vào đường ngược chiều, các đường khác có thể đi được và chỉ phải tuân theo chỉ dẫn của người điều khiển giao thông</a>?</question>
		<answer>Xe chữa cháy, xe quân sự, xe công an, xe cứu thương đang thực hiện nhiệm vụ cấp cứu, xe hộ đê, đoàn xe có cảnh sát dẫn đường, xe đi làm nhiệm vụ khắc phục sự cố thiên tai, dịch bệnh hoặc xe đi làm nhiệm vụ trong tình trạng khẩn cấp theo quy định của pháp luật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi có tín hiệu của xe ưu tiên</if4>, <tp>người tham gia giao thông</tp> <qt>phải làm gì</qt>?</question>
		<answer>Phải nhanh chóng giảm tốc độ, tránh hoặc dừng lại sát lề đường bên phải để nhường đường; không được gây cản trở xe được quyền ưu tiên.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Thứ tự xe nào được quyền ưu tiên</qt> <a>đi trước</a> <if4>khi qua đường giao nhau</if4>?</question>
		<answer>Xe chữa cháy đi làm nhiệm vụ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>ngoài khu vực đông dân cư</l>, <qt>loại xe nào</qt> tham gia giao thông với <sp>tốc độ</sp> tối đa cho phép là <v>60 km/h</v>?</question>
		<answer>Ôtô buýt, ôtô sơ-mi rơ-moóc, ôtô chuyên dùng.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hàng nguy hiểm, hàng có mùi hôi thối hoặc động vật, hàng hóa khác <qt>có ảnh hưởng</qt> đến sức khỏe hành khách được nhận chở trên xe khách <qt>hay không</qt>?</question>
		<answer>Không được chở.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người vận tải</tp>, <tp>người lái xe</tp> khách <qt>phải chấp hành những quy định nào</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Đón, trả khách đúng nơi quy định, không chở hành khách trên mui, trong khoang hành lý hoặc để hành khách đu bám bên ngoài xe; không chở hàng nguy hiểm, hàng có mùi hôi thối hoặc động vật, hàng hóa khác có ảnh hưởng đến sức khỏe của hành khách. Không chở hành khách, hành lý, hàng hóa vượt quá trọng tải, số người theo quy định; không để hàng hóa trong khoang chở khách; có biện pháp giữ gìn vệ sinh trong xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Việc <ano>vận chuyển động vật sống</ano> <qt>phải tuân theo những quy đinh nào</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Tùy theo loại động vật sống, người kinh doanh vận tải yêu cầu người thuê vận tải áp tải để chăm sóc trong quá trình vận tải; người thuê vận tải chịu trách nhiệm về việc xếp dỡ động vật sống theo hướng dẫn của người kinh doanh vận tải; trường hợp người thuê vận tải không thực hiện được thì phải trả cước, phí xếp, dỡ cho người kinh doanh vận tải. Việc vận chuyển động vật sống trên đường phải tuân theo quy định của pháp luật về vệ sinh, phòng dịch và bảo vệ môi trường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các hành vi dưới đây, <tp>người lái xe</tp> <if3>có văn hóa</if3> khi tham gia giao thông <qt>phải đáp ứng các điều kiện nào</qt>?</question>
		<answer>Có trách nhiệm với bản thân và với cộng đồng; tôn trọng, nhường nhịn người khác. Tận tình giúp đỡ người tham gia giao thông gặp hoạn nạn; giúp đỡ người khuyết tật, trẻ em và người cao tuổi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi lái <tv>ôtô</tv> <if1>qua đường sắt không có rào chắn</if1>, <if4>không có người điều khiển giao thông</if4>, <tp>người lái xe</tp> <qt>phải xử lý thế nào</qt>?</question>
		<answer>Tạm dừng xe tại vị trí cách đường sắt tối thiểu 5 m, hạ kính cửa, tắt hết các thiết bị âm thanh trên xe, quan sát, nếu không có tàu chạy qua, về số thấp, tăng nhẹ ga vượt qua đường sắt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Niên hạn sử dụng</ano> của <tv>ôtô</tv> <if1>chở người trên 9 chỗ ngồi</if1> (tính từ năm bắt đầu sản xuất) là <qt>bao nhiêu năm</qt>?</question>
		<answer>20 năm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>công dụng của động cơ</ano> <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Khi làm việc, nhiệt năng được biến đổi thành cơ năng và truyền đến các bánh xe chủ động tạo ra chuyển động tịnh tiến cho ôtô.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>công dụng hệ thống truyền lực</ano> của <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Dùng để truyền mô-men quay từ động cơ tới các bánh xe chủ động.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>"Phương tiện giao thông đường bộ</ano>" <qt>gồm những loại nào</qt>?</question>
		<answer>Phương tiện giao thông cơ giới đường bộ, phương tiện giao thông thô sơ đường bộ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi muốn chuyển hướng</if4>, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>thực hiện như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Người điều khiển phương tiện phải giảm tốc độ và có tín hiệu báo hướng rẽ; chỉ cho rẽ chuyển hướng khi quan sát thấy không gây trở ngại hoặc nguy hiểm cho người và phương tiện khác. Trong khi chuyển hướng, người lái xe, người điều khiển xe máy chuyên dùng phải nhường quyền đi trước cho người đi bộ, người đi xe đạp đang đi trên phần đường dành riêng cho họ; nhường đường cho các xe đi ngược chiều.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi lùi xe</if4> <tp>người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt> để <if3>bảo đảm an toàn</if3>?</question>
		<answer>Phải quan sát phía sau, có tín hiệu cần thiết và chỉ khi nào thấy không nguy hiểm mới được lùi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi tránh xe đi ngược chiều</if4>, các xe phải <a>nhường đường</a> <qt>như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Nơi đường hẹp chỉ đủ cho một xe chạy và có chỗ tránh xe thì xe nào ở gần chỗ tránh hơn phải vào vị trí tránh, nhường đường cho xe kia đi. Xe xuống dốc phải nhường đường cho xe đang lên dốc; xe nào có chướng ngại vật phía trước phải nhường đường cho xe không có chướng ngại vật đi trước.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Ban đêm</if4> <tv>xe cơ giới</tv> đi ngược chiều gặp nhau, <ano>đèn chiếu sáng</ano> phải được sử dụng <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Phải chuyển từ đèn chiếu xa sang đèn chiếu gần.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường không phân chia thành hai chiều xe chạy riêng biệt</l>, <tv>hai xe</tv> <if1>đi ngược chiều</if1> <a>tránh nhau</a> <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Người điều khiển phải giảm tốc độ và cho xe đi về bên phải theo chiều xe chạy của mình.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Bên trái đường một chiều, <tp>người lái xe</tp> <qt>có được dừng, đỗ xe hay không</qt>?</question>
		<answer>Không được dừng xe, đỗ xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> được <if3>dừng xe, đỗ xe</if3> <qt>trong các trường hợp nào sau đây</qt>?</question>
		<answer>Trên đường có bề rộng đủ cho hai làn xe, ngoài phạm vi 5 mét hai bên cổng trụ sở cơ quan, tổ chức.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>ngoài khu vực đông dân cư</l>, <qt>loại xe nào</qt> tham gia giao thông với <sp>tốc độ</sp> tối đa cho phép là <v>50 km/h</v>?</question>
		<answer>Ôtô kéo rơ moóc, ôtô kéo xe khác, xe gắn máy.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hoạt động <ano>vận tải đường bộ</ano> <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Hoạt động vận tải đường bộ gồm hoạt động vận tải không kinh doanh và hoạt động kinh doanh vận tải đường bộ; kinh doanh vận tải đường bộ là ngầnh nghề kinh doanh có điều kiện theo quy định của pháp luật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Kinh doanh <ano>vận tải hành khách bằng xe</ano> <tv>ôtô</tv> bao <qt>gồm những loại hình nào ghi ở dưới đây</qt>?</question>
		<answer>Theo tuyến cố định có xác định bến đi, bến đến với lịch trình, hành trình nhất định; theo hợp đồng không theo tuyến cố định được thực hiện theo hợp đồng vận tải; vận tải khách du lịch theo tuyến, chương trình và địa điểm du lịch. Bằng xe buýt theo tuyến cố định có các điểm dừng đón, trả khách và xe chạy theo biểu đồ vận hành theo cự ly, phạm vi hoạt động nhất định; bằng xe taxi có lịch trình và hành trình theo yêu cầu của khách hàng, cước tính theo đồng hồ tính tiền.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Hàng siêu trường, siêu trọng</ano> <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là hàng có kích thước hoặc trọng lượng vượt quá giới hạn quy định nhưng không thể tháo rời ra được.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các hành vi dưới đây, <tp>người lái xe</tp> <if3>có văn hóa giao thông</if3> <qt>phải đáp ứng các điều kiện nào</qt>?</question>
		<answer>Có thói quen chấp hành quy tắc giao thông đường bộ; nhường đường cho người đi bộ, người già, trẻ em, người khuyết tật. Có thái độ ứng xử ôn hòa, văn minh, lịch sự khi xảy ra va chạm giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi đã đỗ <tv>ôtô</tv> <if1>sát lề đường bên phải</if1>, <tp>người lái xe</tp> phải <qt>thực hiện các thao tác nào</qt> dưới đây <if4>khi mở cửa xuống xe</if4> để <if3>đảm bảo an toàn</if3>?</question>
		<answer>Quan sát tình hình giao thông phía sau, mở hé cánh cửa, nếu đảm bảo an toàn thì mở cửa ở mức cần thiết để xuống xe</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Thế nào là</qt> <ano>động cơ 4 kỳ</ano>?</question>
		<answer>Là loại động cơ: để hoàn thành một chu trình công tác của động cơ, pít-tông thực hiện 4 (bốn) hành trình, trong đó có một lần sinh công.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Thế nào là</qt> <ano>động cơ 2 kỳ</ano>?</question>
		<answer>Là loại động cơ: để hoàn thành một chu trình công tác của động cơ, pít-tông thực hiện 2 (hai) hành trình, trong đó có một lần sinh công.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Niên hạn sử dụng</ano> của <tv>ôtô tải</tv> (tính từ năm bắt đầu sản xuất) là <qt>bao nhiêu năm</qt>?</question>
		<answer>25 năm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>đường ưu tiên</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Đường ưu tiên là đường mà trên đó phương tiện tham gia giao thông đường bộ được các phương tiện đến từ hướng khác nhường đường khi qua nơi đường giao nhau, được cắm biển báo hiệu đường ưu tiên.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tl>Biển báo hiệu đường bộ</tl> <qt>gồm những nhóm nào, ý nghĩa của từng nhóm</qt>?</question>
		<answer>Nhóm biển báo cấm để biểu thị các điều cấm; nhóm biển báo hiệu nguy hiểm để cảnh báo các tình huống nguy hiểm có thể xảy ra; nhóm biển hiệu lệnh để báo hiệu các hiệu lệnh phải thi hành. Nhóm biển chỉ dẫn để chỉ dẫn hướng đi hoặc các điều cần biết; nhóm biển phụ để thuyết minh bổ sung các loại biển báo cấm, biển báo nguy hiểm, biển hiệu lệnh và biển chỉ dẫn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường có nhiều làn đường</l>, <tp>người điều khiển phương tiện</tp> tham gia giao thông <if3>sử dụng làn đường</if3> <qt>như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Trên đường có nhiều làn đường cho xe đi cùng chiều được phân biệt bằng vạch kẻ phân làn đường, người điều khiển phương tiện phải cho xe đi trong một làn đường và chỉ được chuyển làn đường ở nhưng nơi cho phép; khi chuyển làn đường phải có tín hiệu báo trước và đảm bảo an toàn. Trên đường một chiều có vạch kẻ phân làn đường, xe thô sơ phải đi trên làn đường bên phải trong cùng, xe cơ giới, xe máy chuyên dùng đi trên làn đường bên trái; phương tiện tham gia giao thông đường bộ di chuyển với tốc độ thấp hơn đi về bên phải.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe chạy trên đoạn đường vòng, đầu dốc và các vị trí có tầm nhìn hạn chế</if4> <tp>người lái xe</tp> <if3>muốn vượt xe khác</if3> thì phải <qt>xử lý như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Không được vượt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi vượt xe khác</if4> <tp>người lái xe</tp> phải <qt>thực hiện như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Phải báo hiệu bằng đèn hoặc còi; trong đô thị và nơi đông dân cư từ 22 giờ đến 05 giờ chỉ được báo hiệu xin vượt bằng đèn. Xe xin vượt chỉ được vượt khi không có chướng ngại vật ở phía trước, không có xe chạy ngược chiều trong đoạn đường định vượt, xe chạy trước không có tín hiệu vượt xe khác và đã tránh về bên phải.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi điều khiển xe chạy trên đường</if4> <if3>biết có xe sau xin vượt nếu đủ điều kiện an toàn</if3> <tp>người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt>?</question>
		<answer>Người điều khiển phương tiện phía trước phải giảm tốc độ, đi sát về bên phải của phần đường xe chạy cho đến khi xe sau đã vượt qua, không được gây trở ngại cho xe sau vượt. Cho xe tránh về bên trái và ra hiệu cho xe sau vượt; nếu có chướng ngại vật phía trước hoặc thiếu điều kiện an toàn chưa cho vượt được phải ra hiệu cho xe sau biết; cấm gây trở ngại cho xe xin vượt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Xe sau <a>có thể vượt lên bên phải xe khác</a> đang chạy phía trước <qt>trong trường hợp nào</qt>?</question>
		<answer>Khi xe phía trước có tín hiệu rẽ trái hoặc đang rẽ trái; khi xe điện đang chạy giữa đường. Khi xe chuyên dùng đang làm việc trên đường mà không thể vượt bên trái được.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trong khu dân cư</l>, <qt>ở nơi nào</qt> cho phép người lái xe, người điều khiển xe máy chuyên dùng được quay đầu xe?</question>
		<answer>Ở nơi đường giao nhau và nơi có biển báo cho phép quay đầu xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <qt>phải làm gì</qt> <if3>khi quay đầu xe</if3> <l>trên cầu</l>, <l>gầm cầu vượt</l>, <l>đường ngầm</l> hay <l>khu vực đường bộ giao nhau cùng mức với đường sắt</l>?</question>
		<answer>Không được quay đầu xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Đường bộ</ano> <l>trong khu vực đông dân cư</l> <qt>gồm những đường nào</qt>?</question>
		<answer>Đường bộ nằm trong khu vực nội thành phố, nội thị xã và những đoạn đường bộ được xác định từ vị trí có hiệu lực của biển báo hiệu "Bắt đầu khu đông dân cư’ đến vị trí có hiệu lực của biển báo hiệu "Hết khu đông dân cư".</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>trong khu vực đông dân cư</l>, <qt>loại xe cơ giới nào</qt> tham gia giao thông với <sp>tốc độ</sp> tối đa cho phép là <v>50 km/h</v>?</question>
		<answer>Ôtô chở người đến 30 chỗ ngồi, ôtô tải có trọng tải dưới 3.500 kg.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Vận tải đa phương thức</ano> <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là việc vận chuyển hàng hóa từ địa điểm nhận hàng đến địa điểm trả hàng cho người nhận hàng bằng ít nhất hai phương thức vận tải, trong đó có phương thức vận tải bằng đường bộ trên cơ sở một hợp đồng vận tải đa phương thức.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người nhận hàng</tp> <qt>có các nghĩa vụ gì</qt> được ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Nhận hàng hóa đúng thời gian, địa điểm đã thỏa thuận. Xuất trình giấy vận chuyển và giấy tờ tùy thân cho người kinh doanh vận tải trước khi nhận hàng hóa; thanh toán chi phí phát sinh do nhận hàng chậm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi sơ cứu người bị tai nạn giao thông đường bộ</if4>, <if3>có vết thương chảy máu ngoài màu đỏ tươi phun thành tia và phun mạnh khi mạch đập</if3> bạn <qt>phải làm gì</qt>?</question>
		<answer>Thực hiện cầm máu không trực tiếp (chặn động mạch). Thực hiện cầm máu bằng garo.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>yêu cầu an toàn về kỹ thuật với gạt nước lắp trên</ano> <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Đầy đủ số lượng, lắp đặt chắc chắn, hoạt động bình thường. Lưỡi gạt không quá mòn, diện tích quét đảm bảo tầm nhìn của người lái.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>yêu cầu an toàn về kỹ thuật với dây đai an toàn lắp trên</ano> <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Đủ số lượng, lắp đặt chắc chắn không bị rách, đứt, khoá cài đóng mở nhẹ nhàng, không tự mở, không bị kẹt; kéo ra thu vào dễ dàng, cơ cấu hãm giữ chặt dây khi giật dây đột ngột.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>"Vạch kẻ đường</ano>" <qt>được hiểu thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Vạch kẻ đường là vạch chỉ sự phân chia làn đường, vị trí hoặc hướng đi, vị trí dừng lại. Vạch kẻ đường là vạch chỉ sự phân biệt vị trí dừng, đỗ trên đường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>đường chính</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Đường chính là đường bảo đảm giao thông chủ yếu trong khu vực.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường giao nhau</l>, khi <tl>đèn điều khiển giao thông</tl> có <if2>tín hiệu vàng</if2>, <tp>người điều khiển phương tiện</tp> phải <qt>thực hiện như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Phải cho xe dừng lại trước vạch dừng, trừ trường hợp đã đi quá vạch dừng thì được đi tiếp; trong trường hợp tín hiệu vàng nhấp nháy là được đi nhưng phải giảm tốc độ, chú ý quan sát, nhường đường cho người đi bộ qua đường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường giao nhau</l>, khi <ti>người điều khiển giao thông</ti> ra hiệu lệnh bằng hai tay hoặc một tay giang ngang để báo hiệu thì <tp>người tham gia giao thông</tp> phải đi <qt>như thế nào là đúng</qt> quy tắc giao thông?</question>
		<answer>Người tham gia giao thông ở phía trước và ở phía sau người điều khiển giao thông phải dừng lại; người tham gia giao thông ở phía bên phải và bên trái người điều khiển được đi.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường giao nhau</l>, khi <ti>người điều khiển giao thông</ti> ra hiệu lệnh tay giơ thẳng đứng để báo hiệu thì <tp>người tham gia giao thông</tp> phải đi <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Người tham gia giao thông ở các hướng phải dừng lại.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Tại nơi đường giao nhau</l>, khi <ti>người điều khiển giao thông</ti> ra hiệu lệnh bằng tay phải giơ về phía trước để báo hiệu thì <tp>người tham gia giao thông</tp> phải đi <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Người tham gia giao thông ở phía sau và bên phải người điều khiển phải dừng lại; người ở phía trước người điều khiển được rẽ phải; người ở phía bên trái người điều khiển giao thông được đi tất cả các hướng; người đi bộ qua đường phải đi sau lưng người điều khiển giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>"<ano>Vạch kẻ đường</ano>" <qt>được hiểu thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Vạch kẻ đường là vạch chỉ sự phân chia làn đường, vị trí hoặc hướng đi, vị trí dừng lại.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Tại nơi có <if4>biển hiệu cố định lại có báo hiệu tạm thời</if4> thì <tp>người tham gia giao thông</tp> phải <if3>chấp hành hiệu lệnh</if3> của <qt>báo hiệu nào</qt>?</question>
		<answer>Biển báo hiệu tạm thời.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường có nhiều làn đường cho xe đi cùng chiều</l> được <if4>phân biệt bằng vạch kẻ phân làn đường</if4>, <tp>người điều khiển phương tiện</tp> phải <if3>cho xe đi</if3> <qt>như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Phải cho xe đi trong một làn đường và chỉ được chuyển làn đường ở những nơi cho phép; khi chuyển làn phải có tín hiệu báo trước và phải bảo đảm an toàn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><l>Trên đường một chiều</l> có vạch kẻ phân làn đường, xe thô sơ và <tv>xe cơ giới</tv> phải đi <qt>như thế nào là đúng</qt> quy tắc giao thông?</question>
		<answer>Xe thô sơ phải đi trên làn đường bên phải trong cùng; xe cơ giới, xe máy chuyên dùng đi trên làn đường bên trái.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>trong khu vực đông dân cư</l>, <qt>loại xe nào</qt> tham gia giao thông với <sp>tốc độ</sp> tối đa cho phép là <v>40 km/h</v>?</question>
		<answer>Ôtô chở người trên 30 chỗ ngồi, ôtô tải có trọng tải từ 3500 kg trở lên, ôtô sơ mi rơ moóc, ôtô kéo rơ moóc, ôtô kéo xe khác, ôtô chuyên dùng, xe môtô, xe gắn máy.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người nhận hàng</tp> <qt>có các quyền gì</qt> được ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Nhận và kiểm tra hàng hóa nhận được theo giấy vận chuyển hoặc chứng từ tương đương khác; yêu cầu người kinh doanh vận tải thanh toán chi phí phát sinh do giao hàng hóa chậm. Yêu cầu hoặc thông báo cho người thuê vận tải để yêu cầu người kinh doanh vận tải bồi thường thiệt hại do mất mát, hư hỏng hàng hóa, yêu cầu giám định hàng hóa khi cần thiết.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> và <tp>nhân viên phục vụ trên xe</tp> <tv>ôtô</tv> vận tải hành khách <qt>phải có những trách nhiệm gì</qt> theo quy định được ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Kiểm tra các điều kiện bảo đảm an toàn của xe trước khi khởi hành; có thái độ văn minh, lịch sự, hướng dẫn hành khách ngồi đúng nơi quy định; kiểm tra việc sắp xếp, chằng buộc hành lý, bảo đảm an toàn. Có biện pháp bảo vệ tính mạng, sức khỏe, tài sản của hành khách đi xe, giữ gìn trật tự, vệ sinh trong xe; đóng cửa lên xuống của xe trước và trong khi xe chạy.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi sơ cứu người bị tai nạn giao thông đường bộ, có vết thương chảy máu ngoài đỏ sẫm trào đều trên mặt vết thương, máu chảy ra số lượng ít bạn <qt>phải làm gì</qt>?</question>
		<answer>Thực hiên cầm máu trực tiếp.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Mục đích <ano>bảo dưỡng thường xuyên</ano> đối với <tv>ôtô</tv> <qt>có tác dụng gì</qt>?</question>
		<answer>Bảo dưỡng thường xuyên làm cho ôtô luôn luôn có tính năng kỹ thuật tốt, giảm cường độ hao mòn của các chi tiết. Ngăn ngừa và phát hiện kịp thời các hư hỏng và sai lệch kỹ thuật để khắc phục, giữ gìn được hình thức bên ngoài.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trong các nguyên nhân dưới đây, <qt>nguyên nhân nào</qt> làm <if4>động cơ diesel không nổ</if4>?</question>
		<answer>Hết nhiên liệu, lõi lọc nhiên liệu bị tắc, lọc khí bị tắc, nhiên liệu lẫn không khí và nước. Không có tia lửa điện.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>đường cao tốc</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là đường dành cho xe cơ giới, có dải phân cách chia đường cho xe chạy hai chiều riêng biệt; không giao nhau cùng mức với một hoặc các đường khác; được bố trí đầy đủ trang thiết bị phục vụ, bảo đảm giao thông liên tục, an toàn, rút ngắn thời gian hành trình và chỉ cho xe ra, vào ở những điểm nhất định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người điều khiển xe <tv>môtô hai bánh</tv>, ba bánh, <tv>xe gắn máy</tv> <qt>có được phép sử dụng</qt> xe để kéo, đẩy các xe khác, vật khác khi tham gia giao thông <qt>không</qt>?</question>
		<answer>Không được phép.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người ngồi trên xe <tv>môtô hai bánh</tv>, ba bánh, <tv>xe gắn máy</tv> khi tham gia giao thông <qt>không được thực hiện những hành vi nào</qt> dưới đây?</question>
		<answer>Sử dụng ô; bám, kéo hoặc đẩy các phương tiện khác. Đứng trên yên, giá đèo hàng hoặc ngồi trên tay lái; các hành vi khác gây mất trật tự an toàn giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Người ngồi trên xe <tv>môtô hai bánh</tv>, xe <tv>môtô ba bánh</tv>, <tv>xe gắn máy</tv> khi tham gia giao thông <qt>có được</qt> <if3>mang, vác vật cồng kềnh</if3> hay <qt>không</qt>?</question>
		<answer>Không được mang, vác.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển xe <tv>môtô hai bánh</tv>, xe <tv>môtô ba bánh</tv>, <tv>xe gắn máy</tv>, <qt>Những hành vi nào không được phép</qt>?</question>
		<answer>Buông cả hai tay hoặc đi xe bằng một bánh đối với xe hai bánh, bằng hai bánh đối với xe ba bánh; chạy quá tốc độ quy định. Sử dụng xe để kéo, đẩy xe khác, vật khác và chở vật cồng kềnh; để chân chống quẹt xuống đất và các hành vi khác gây mất trật tự an toàn giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Việc họp chợ, tụ tập đông người trái phép, thả rông súc vật trên đường bộ <qt>có được phép hay không</qt>?</question>
		<answer>Không được phép.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Bảo đảm trật tự, an toàn giao thông đường bộ</ano> <qt>là trách nhiệm của ai</qt>?</question>
		<answer>Là trách nhiệm của cơ quan, tổ chức, cá nhân.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người tham gia giao thông</tp> <qt>phải chấp hành quy tắc nào</qt> dưới đây?</question>
		<answer>Phải đi bên phải theo chiều đi của mình, đi đúng làn đường, phần đường quy định và phải chấp hành hệ thống báo hiệu đường bộ; xe ôtô có trang bị dây an toàn thì người lái xe và người ngồi hàng ghế phía trước trong xe ôtô phải thắt dây an toàn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường bộ <l>trong khu vực đông dân cư</l>, xe <tv>môtô hai bánh</tv>, <tv>xe gắn máy</tv> tham gia giao thông với <qt>tốc độ tối đa cho phép là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>40 km/h.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người thuê vận tải hàng hóa</tp> <qt>có các nghĩa vụ gì</qt> theo quy định được ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Chuẩn bị đầy đủ các giấy tờ hợp pháp về hàng hóa trước khi giao hàng hóa cho người kinh doanh vận tải; đóng gói hàng hóa đúng quy cách, ghi ký hiệu, mã hiệu hàng hóa đầy đủ, rõ ràng; giao hàng hóa cho người kinh doanh vận tải đúng thời gian, địa điểm và nội dung khác ghi trong giấy gửi hàng. Thanh toán đủ cước, phí vận tải và chi phí phát sinh cho người kinh doanh vận tải; cử người áp tải hàng hóa trong quá trình vận tải đối với loại hàng hóa bắt buộc phải có người áp tải.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <tv>vận tải hàng hóa</tv> <qt>cần thực hiện những nhiệm vụ gì</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Thực hiện nghiêm chỉnh những nội dung hợp đồng giữa chủ phương tiện với chủ hàng trong việc vận chuyển và bảo quản hàng hóa trong quá trình vận chuyển; không chở hàng cấm, không xếp hàng quá trọng tải của xe, quá trọng tải cho phép của cầu, đường. Khi vận chuyển hàng quá khổ, quá tải, hàng nguy hiểm, hàng siêu trường, siêu trọng phải có giấy phép, phải tôn trọng và thực hiện nghiêm ngặt những quy định về vận chuyển hàng quá khổ, quá tải, hàng siêu trường, siêu trọng, hàng nguy hiểm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <tv>kinh doanh vận tải</tv> <qt>cần thực hiện những công việc gì</qt> ghi ở dưới đây để thường xuyên <if3>rèn luyện nâng cao đạo đức nghề nghiệp</if3>?</question>
		<answer>Phải yêu quý xe, quản lý và sử dụng xe tốt; bảo dưỡng xe đúng định kỳ; thực hành tiết kiệm vật tư, nhiên liệu; luôn tu dưỡng bản thân, có lối sống lành mạnh, tác phong làm việc công nghiệp. Nắm vững các quy định của pháp luật, tự giác chấp hành pháp luật, lái xe an toàn; coi hành khách như người thân, là đối tác tin cậy; có ý thức tổ chức kỷ luật và xây dựng doanh nghiệp vững mạnh; có tinh thần hợp tác, tương trợ, giúp đỡ đồng nghiệp.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Ngoài các phẩm chất của con người mới xã hội chủ nghĩa, <tp>người lái xe</tp> <qt>cần phải có phẩm chất đạo đức nghề nghiệp gì</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Tính tổ chức, kỷ luật, tuân thủ pháp luật; có tác phong làm việc công nghiệp, giúp đỡ mọi người. Độc lập công tác và có tinh thần khắc phục khó khăn.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <if3>cố tình vi phạm luật giao thông đường bộ</if3>, không phân biệt làn đường, vạch phân làn, phóng nhanh, vượt ẩu, vượt đèn đỏ, đi vào đường cấm, đường một chiều <qt>được coi là hành vi nào</qt> trong các hành vi sau đây?</question>
		<answer>Là thiếu văn hóa giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>yêu cầu về an toàn kỹ thuật đối với bánh xe lắp</ano> cho <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Đúng số lượng, đủ áp suất, đúng cỡ lốp của nhà sản xuất hoặc tài liệu kỹ thuật quy định, lốp bánh dẫn hướng hai bên cùng kiểu hoa lốp, chiều cao hoa lốp đồng đều, không sử dụng lốp đắp, lốp không mòn đến đầu chỉ báo độ mòn của nhà sản xuất, không nứt, vỡ, phồng rộp làm hở lớp sợi mành. Vành, đĩa vành đúng kiểu loại, không rạn, nứt, cong vênh; bánh xe quay trơn, không bị bó kẹp hoặc cọ sát vào phần khác, moay ơ không bị rơ; lắp đặt chắc chắn, đủ các chi tiết kẹp chặt và phòng lỏng.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano>Âm lượng của còi điện</ano> lắp cho <tv>ôtô</tv> (đo ở độ cao 1,2 m với khoảng cách 2 m tính từ đầu xe) <qt>là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>Không nhỏ hơn 90 dB (A), không lớn hơn 115 dB (A).</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>dải phân cách</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là bộ phận của đường để phân chia mặt đường thành hai chiều xe chạy riêng biệt hoặc để phân chia phần đường của xe cơ giới và xe thô sơ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <if3>không được vượt xe khác</if3> khi gặp <qt>trường hợp nào</qt> ghi ở dưới đây ?</question>
		<answer>Trên cầu hẹp có một làn xe; nơi đường giao nhau, đường bộ giao nhau cùng mức với đường sắt. Điều kiện thời tiết hoặc đường không bảo đảm an toàn cho việc vượt; xe ưu tiên đang phát tín hiệu ưu tiên làm nhiêm vụ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Ở những nơi nào</qt> <a>không được quay đầu</a> xe?</question>
		<answer>Ở phần đường dành cho người đi bộ qua đường, đường hẹp, đường dốc, đoạn đường cong tầm nhìn bị che khuất. Trên cầu, đầu cầu, gầm cầu vượt, ngầm, trong hầm đường bộ, đường cao tốc, tại nơi đường bộ giao nhau cùng mức với đường sắt.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên đường giao thông, khi hiệu lệnh của <ti>người điều khiển giao thông</ti> trái với hiệu lệnh của đèn hoặc biển báo hiệu thì <tp>người tham gia giao thông</tp> <qt>phải chấp hành theo hiệu lệnh nào</qt>?</question>
		<answer>Hiệu lệnh của người điều khiển giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Ở những nơi nào</qt> <a>không được lùi xe</a>?</question>
		<answer>Ở khu vực cấm dừng và trên phần đường dành cho người đi bộ qua đường. Nơi đường bộ giao nhau, đường bộ giao nhau cùng mức với đường sắt, nơi tầm nhìn bị che khuất, trong hầm đường bộ, đường cao tốc.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người điều khiển phương tiện</tp> giao thông trên đường phố <qt>có được</qt> <if3>dừng xe, đỗ xe</if3> <l>trên đường xe điện</l>, <l>trên miệng cống thoát nước</l>, <l>miệng hầm của đường điện thoại, điện cao thế</l>, <l>chỗ dành riêng cho xe chữa cháy lấy nước</l> <qt>hay không</qt>?</question>
		<answer>Không được dừng xe, đỗ xe.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi điều khiển xe <l>Trên đường cao tốc</l>, <qt>những việc nào không cho phép</qt>?</question>
		<answer>Cho xe chạy ở làn dừng xe khẩn cấp và phần lề đường; quay đầu xe, lùi xe; cho xe chạy quá tốc độ tối đa và dưới tốc độ tối thiểu ghi trên biển báo, sơn kẻ trên mặt đường.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khi <tv>xe kéo xe</tv> và <tv>xe kéo rơ-moóc</tv>, <qt><qt>Những hành vi nào</qt> không được phép</qt>?</question>
		<answer>Xe kéo rơ moóc, xe kéo sơ mi rơ moóc kéo thêm rơ moóc hoặc xe khác. Chở người trên xe được kéo; kéo theo xe thô sơ, xe gắn máy, xe môtô.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Xe máy kéo</tv>, <tv>xe công nông</tv>, <tv>xe lam</tv>, <tv>xe lôi máy</tv>, <tv>xe xích lô máy</tv>, <tv>xe ba gác máy</tv>, <tv>xe máy chuyên dùng</tv> và các loại xe tương tự (loại đang được phép hoạt động) tham gia giao thông đi <qt>tốc độ tối đa cho phép là bao nhiêu</qt>?</question>
		<answer>30 km/h.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người thuê vận tải hàng hóa</tp> <qt>có các quyền hạn gì</qt> theo quy định được ghi ở dưới dây?</question>
		<answer>Từ chối xếp hàng lên phương tiện mà phương tiện đó không đúng thỏa thuận trong hợp đồng; yêu cầu người kinh doanh vận tải giao hàng đúng thời gian, địa điểm đã thỏa thuận trong hợp đồng; yêu cầu người kinh doanh vận tải bồi thường thiệt hại theo quy định của pháp luật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái xe</tp> <tv>kinh doanh vận tải</tv> khi <if3>thực hiện tốt việc rèn luyện, nâng cao trách nhiệm, đạo đức nghề nghiệp</if3> sẽ <qt>thu được kết quả như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Được khách hàng, xã hội tôn trọng; được đồng nghiệp quý mến, giúp đỡ; được doanh nghiệp tin dùng và đóng góp nhiều cho xã hội. Thu hút được khách hàng, góp phần quan trọng trong xây dựng thương hiệu, kinh doanh có hiệu quả cao.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>trách nhiệm cơ bản của các tổ chức trong việc quản lý, giáo dục và nâng cao đạo đức nghề nghiệp</ano> của người lái xe?</question>
		<answer>Tuyên truyền phổ biến các quy định của pháp luật đặc biệt là các quy định của Luật Giao thông đường bộ, các văn bản quản lý về vận tải để người lái xe biết và thực hiện; thường xuyên kiểm tra giám sát <tp>người lái xe</tp> thực hiện các nội quy, quy chế của đơn vị. Hiểu tâm lý, nguyện vọng của người lái xe, động viên họ trong lúc khó khăn, thực hiện đầy đủ các quy định của pháp luật về quyền lợi của người lao động, quan tâm đến đời sống vật chất, tinh thần của họ, có chế độ thưởng phạt nghiêm minh giúp họ hoàn thành nhiệm vụ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người lái</tp> <tv>xe khách</tv>, <tv>xe buýt</tv> <qt>cần thực hiện những nhiệm vụ gì</qt> ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Luôn có ý thức về tính tổ chức, kỷ luật, thực hiện nghiêm biểu đồ chạy xe được phân công; thực hiện đúng hành trình, lịch trình, đón trả khách đúng nơi quy định, vận hành phương tiện theo đúng quy trình kỹ thuật đảm bảo an toàn cho người và phương tiện với tinh thần trách nhiêm cao. Giúp đỡ hành khách khi đi xe, đặc biệt là nhưng người khuyết tật, người già, trẻ em và phụ nữ có thai, có con nhỏ; tôn trọng và có trách nhiệm cao với khách hàng.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Trên làn đường dành cho <tv>ôtô</tv> <if4>có vũng nước lớn</if4>, có nhiều người đi xe môtô trên làn đường bên cạnh, <tp>người lái xe</tp> <tv>ôtô</tv> <qt>xử lý như thế nào</qt> là có văn hoá giao thông?</question>
		<answer>Giảm tốc độ cho xe chạy chậm qua vũng nước.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Ôtô</tv> tham gia giao thông trên đường bộ <qt>phải có đủ các loại đèn gì</qt>?</question>
		<answer>Đèn chiếu sáng gần và xa. Đèn soi biển số, đèn báo hãm và đèn tín hiệu.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Hãy nêu</qt> <ano>yêu cầu của kính chắn gió</ano> <tv>ôtô</tv>?</question>
		<answer>Là loại kính an toàn, kính nhiều lớp, đúng quy cách, không rạn nứt, đảm bảo hình ảnh quan sát rõ ràng, không bị méo mó.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm "<ano>đường phố</ano>" <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Đường phố là đường đô thị, gồm lòng đường và hè phố.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hành vi <if3>giao xe cơ giới, xe máy chuyên dùng cho người không đủ điều kiện để điều khiển</if3> xe tham gia giao thông <qt>có bị nghiêm cấm hay không</qt>?</question>
		<answer>bị nghiêm cấm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hành vi điều khiển <tv>xe cơ giới</tv> chạy quá tốc độ quy định, giành đường, vượt ẩu <qt>có bị nghiêm cấm hay không</qt>?</question>
		<answer>bị nghiêm cấm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Những hành vi nào</qt> sau đây bị cấm?</question>
		<answer>Bấm còi, rú ga liên tục, bấm còi trong thời gian từ 22 giờ đến 5 giờ. Bấm còi hơi, sử dụng đèn chiếu xa trong khu đô thị và khu dân cư, trừ các xe ưu tiên khi đang làm nhiêm vụ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Hành vi <if3>bỏ trốn sau khi gây tai nạn để trốn tránh trách nhiệm hoặc khi có điều kiện mà cố ý không cứu giúp người bị tai nạn giao thông</if3> <qt>có bị nghiêm cấm hay không</qt>?</question>
		<answer>bị nghiêm cấm.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><if4>Khi xảy ra tai nạn giao thông</if4>, <qt>Những hành vi nào</qt> ghi ở duới đây <qt>bị nghiêm cấm</qt>?</question>
		<answer>Xâm phạm tính mạng, sức khoẻ, tài sản của người bị tai nạn giao thông; xâm phạm tính mạng, sức khoẻ, tài sản của người gây tai nạn giao thông. Lợi dụng việc xảy ra tai nạn giao thông để hành hung, đe doạ, xúi giục, gây sức ép, làm mất trật tự, cản trở việc xử lý tai nạn giao thông.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Những hành vi nào</qt> ghi ở dưới đây <qt>bị nghiêm cấm</qt>?</question>
		<answer>Sử dụng lòng đường, lề đường trái phép. Sử dụng hè phố trái phép.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Việc <ano>sản xuất</ano>, <ano>mua bán</ano>, <ano>sử dụng biển số xe cơ giới, xe máy</ano> chuyên dùng được quy định <qt>như thế nào</qt> trong luật giao thông đường bộ?</question>
		<answer>Nghiêm cấm sản xuất, mua bán, sử dụng trái phép.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tp>Người kinh doanh vận tải hàng hóa</tp> <qt>có các nghĩa vụ gì</qt> theo quy định được ghi ở dưới đây?</question>
		<answer>Cung cấp phương tiện đúng loại, thời gian, địa điểm và giao hàng hóa cho người nhận hàng theo thỏa thuận trong hợp đồng; hướng dẫn xếp dỡ hàng hóa trên phương tiện. Bồi thường thiệt hại cho người thuê vận tải do mất mát, hư hỏng hàng hóa xảy ra trong quá trình vận tải từ lúc nhận hàng đến lúc giao hàng, trừ trường hợp miễn bồi thường thiệt hại theo quy định của pháp luật; bồi thường thiệt hại do người làm công, người đại diện gây ra trong khi thực hiện công việc được người kinh doanh vận tải giao; chịu trách nhiệm về hậu quả mà người làm công; người đại diện gây do thực hiện yêu cầu của người kinh doanh vận tải trái với quy định của pháp luật.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><ano><ano>Đạo đức cơ bản của mỗi con người</ano>, của <tp>người lái xe</tp> <qt>thể hiện ở những điểm nào</qt> ghi dưới đây?</question>
		<answer>Tính trung thực và tính nguyên tắc; tính khiêm tốn và lòng dũng cảm. Tình yêu lao động và tình thương yêu con người.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><qt>Một số nét đẹp về truyền thống đạo đức</qt> của mỗi con người Việt Nam theo tư tưởng của Chủ tịch Hồ Chí Minh <qt>là</qt>?</question>
		<answer>Cần kiệm: Là lao động cần cù, siêng năng; làm việc có kế hoạch, sáng tạo có năng suất cao, với tinh thần tự lực cánh sinh, không lười biếng, không ỷ lại, không dựa dẫm; tiết kiệm sức lao động, tiết kiệm thì giờ, tiết kiệm tiền của dân, của nước, của bản thân mình, không hao phí, không bừa bãi, không phô trương hình thức. Liêm chính: Là không tham ô và luôn luôn tôn trọng, giữ gìn của công, của nhân dân; ngay thẳng, không tà, đúng đắn, chính trực, việc phải dù nhỏ cũng làm, việc trái dù nhỏ cũng tránh.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm về <ano>đạo đức nghề nghiệp</ano> của <tp>người lái xe</tp> kinh doanh vận tải <qt>được hiểu như thế nào</qt>?</question>
		<answer>Luôn ghi nhớ và thực hiện lời dạy của Bác: "<ano>Yêu xe như con, quý xăng như máu"; nắm vững quy định của pháp luật, nghiêm chỉnh chấp hành luật giao thông đường bộ, lái xe an toàn; có ý thức tổ chức kỷ luật, chấp hành nội quy, quy chế xây dựng đơn vị nơi mình công tác; có tinh thần hợp tác, giúp đỡ đồng nghiệp; có ý thức bảo vệ môi trường; luôn tu dưỡng bản thân, có lối sống lành mạnh, tác phong công nghiệp. Đối với hành khách phải kính trọng, thân ái, giúp đỡ; đối với khách hàng phải có trách nhiệm, hợp tác, thực hiện đầy đủ hợp đồng vận tải; đối với người tham gia giao thông phải tôn trọng, bảo vệ.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>Khái niệm về <ano>văn hóa giao thông</ano> <qt>được hiểu như thế nào là đúng</qt>?</question>
		<answer>Là sự hiểu biết và chấp hành nghiêm chỉnh pháp luật về giao thông; là ý thức trách nhiệm với cộng đồng khi tham gia giao thông. Là ứng xử có văn hóa, có tình yêu thương con người trong các tình huống không may xảy ra khi tham gia giao thông.
		</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Ôtô</tv> tham gia đường bộ <qt>phải đảm bảo các quy định về chất lượng, an toàn kỹ thuật và bảo vệ môi trường nào</qt> ghi dưới đây?</question>
		<answer>Kính chắn gió, cửa kính phải là loại kính an toàn, đảm bảo tầm nhìn cho người điều khiển, có đủ hệ thống hãm và hệ thống chuyển hướng có hiệu lực, tay lái của ôtô ở bên trái xe, có còi với âm lượng đúng theo quy định. Có đủ đèn chiếu sáng gần và xa, đèn soi biển số, đèn báo hãm, đèn tín hiệu, có đủ bộ phận giảm thanh, giảm khói, các kết cấu phải đủ độ bền và đảm bảo tính năng vận hành ổn định.</answer>
	</test>
	<test>
		<question><tv>Ôtô</tv> tham gia giao thông trên đường bộ <qt>phải bắt buộc có đủ bộ phận giảm thanh, giảm khói không</qt>?</question>
		<answer>Bắt buộc.</answer>
	</test>
	<test>
		<question>"<ano>Người điều khiển phương tiện tham gia giao thông</ano>" gồm <qt>những đối tượng nào</qt>?</question>
		<answer>Người điều khiển xe cơ giới, người điều khiển xe thô sơ. Người điều khiển xe máy chuyên dùng tham gia giao thông đường bộ.</answer>
	</test>
</root>